---
aid: 9025
zid: 221705
title: "【收集砖头盖房子】归化民实行分级医保体系比较适合现在的医疗水平"
author: 真红骑士
date: 2013-08-16 10:44:40+07:00
lastmod: 2013-08-18 20:55:00+07:00
---

真红骑士 于 2013-8-16 10:44:40 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2013-8-16 10:46 编辑_

一般归化民根据工种，工龄，年龄，性别来划保分级别

比如

一个刚刚归化的年轻的力工，他的医保待遇是非常低的，估计也就平时的磕碰外伤免费处理，夏天发一些防暑药品什么的

一个工作了 5 年熟练的归化民机床工，可能一般的常见的小毛病（医疗部门的比较

容易解决的）基本不用花多少钱了

另外，医疗贷款和医疗保险也可以开始搞了

---

真红骑士 于 2013-8-16 10:46:41 发表了：

没有在医疗相关部门干过

所以蹲到树丛里，披上伪装网，伪装技能 100％，顶上钢盔

---

Avo17000 于 2013-8-16 11:03:18 发表了：

没必要分级得这么细致。年轻人身体好，对小病小灾也不放在心上。就算你给他很好的医疗待遇，他也很少会去用。真要有企图泡病号钻空子的，自然有符有地去对付。等年纪大了级别高了，再来享受待遇也行。要我说，就职工一档干部一档。不用担心年纪大的人还是初级工的情况，以后的职工都要文凭的。

---

Avo17000 于 2013-8-16 11:06:55 发表了：

最多再向人类希望国学习，初级工每工作一个月可有半天事假半天病假。本月的假用完就向下个月借，借到三个月为止。再然后就只有无薪假了。要挣钱，那就少去看病。

---

真红骑士 于 2013-8-16 15:24:16 发表了：

> Avo17000 发表于 2013-8-16 11:06
>
> 最多再向人类希望国学习，初级工每工作一个月可有半天事假半天病假。本月的假用完就向下个月借，借到三个月 ...

这个可以有

---

dby250 于 2013-8-16 16:08:59 发表了：

体制内的中坚力量，包括军人、行政干部、技术干部、政府雇员等公教人员，企业干部与职工，享受公费医疗。子女医疗费可在父母单位各报销一半，借此鼓励妇女就业。医疗保障水平根据职务、工种、岗位有所差别，动用山寨青霉素这样的高级货，要医生打使用报告充分说明理由，院长签字。拥护体制的基层民众，主要是天地会会员和公社社员，参与医疗合作社，按年向合作社缴纳医疗互助金，同时建立用于支付合作社诊金的家庭医疗储蓄账户，享受基本免费的医疗。医疗保障内容主要是一把草，几根针，以及一些急症手术。赤脚医生折腾上一年半载治不好，病人又一时半会儿死不了的，乡医开具转诊书，公社开具外出介绍信，转诊到上级医院，费用由公社承担。转诊率纳入年度考核，便于奖优惩劣。其他人，按照市场规律办事。省港医院和医疗保险的推动工作要加速进行哈哈哈。

---

c47 于 2013-8-16 17:12:50 发表了：

> dby250 发表于 2013-8-16 16:08
>
> 体制内的中坚力量，包括军人、行政干部、技术干部、政府雇员等公教人员，企业干部与职工，享受公费医疗。子 ...

应该坚持中西医并举的道路！元老和重要的归化民坚持西医，普通归化民普及中医科学！

那个叫啥来着，整天唧唧歪歪要博爱众人的女产科大夫就必须划归中医部管辖！！！！

---

dby250 于 2013-8-16 17:16:56 发表了：

_本帖最后由 dby250 于 2013-8-16 17:30 编辑_

> c47 发表于 2013-8-16 17:12
>
> 应该坚持中西医并举的道路！元老和重要的归化民坚持西医，普通归化民普及中医科学！
>
> 那个叫啥来着，整 ...

验方都是现成的，废医存药吧。现在化学工业不给力，出了几家总医院，基本上都指望刘三同志出力了。然后一百年后临高位面的归化民后代写穿越小说，某个实力逆天的现代医生穿越到了 1629 年的广州，发现在原时空已经失传的汉方医学理论跟现代医学思想有一些互通之处。于是抱上五百国父大腿的他，努力利用自己在医学界的影响，把汉方医学辨证施治的哲学思想纳入了现代医学体系，取得了许多不科学的神奇功效。然后，作者被人骂小白了……

---

starblade 于 2013-8-16 19:43:23 发表了：

话说啥时候叶大夫刘大夫各自率领一部医院骑士团互相烧异端啊

---

sugarman 于 2013-8-16 21:09:51 发表了：

> Avo17000 发表于 2013-8-16 11:06
>
> 最多再向人类希望国学习，初级工每工作一个月可有半天事假半天病假。本月的假用完就向下个月借，借到三个月 ...

临高不养懒人，但也绝不会饿着肯干活的人。

---

Avo17000 于 2013-8-16 22:26:45 发表了：

> sugarman 发表于 2013-8-16 21:09
>
> 临高不养懒人，但也绝不会饿着肯干活的人。

按希望国的规矩，事假和病假可以积攒的，但不能超过某个限度。快要超过的话，要么折钱要么用掉。以我鳖民的习惯，多半是攒着不用到最后折钱。这样看似多付出几天工钱，但比去医院的开销还是小很多。

---

瘫痪 于 2013-8-17 00:37:04 发表了：

这个思路基本还是政府管天管地的思路。

最好还是搞医疗保险，而不是福利。提供几种险种供选择，按职位，年龄提供货币补贴是对政府压力最小的方式。

---

荣誉的条顿骑士 于 2013-8-17 04:27:22 发表了：

艾贝贝有点圣母过分了。一点也不提领导考虑。以后元老和元老子女生病了没药怎么办？再有点别有用心的人一查。药以前有！没过保质期前让艾医生用在归化民身上了。现在元老没药用。什么心怀不满故意坑害元老。对归化民市恩，有自立之心。轻元老重土著什么的都来了。这不是对一个人施压，整个医疗口都要吃瘪。

---

bellunat 于 2013-8-17 09:38:52 发表了：

艾贝贝为什么要为领导考虑？领导考虑领导的，她考虑她的，各司其职才对，人人都站领导角度活还干不干了

预期元老会大量用药吗？用多少？有多少要到期？

将即将到期的药物尽快用掉难道不是正确的处理方法吗，烂在手里才是巨大的浪费，土著赶上到期前用上只能说他运气好，元老没用上只能怪自己没运气，还是说你敢把过期药用在元老身上

---

荣誉的条顿骑士 于 2013-8-17 14:19:49 发表了：

_本帖最后由 荣誉的条顿骑士 于 2013-8-17 14:23 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;不为领导考虑也要为医疗口考虑。如果出现元老或者元老子女要用药的时候。那批药还没过期，但是已经没有了，被用到归化民身上了。她要不要上质询会？元老比普通人更平等。你作为元老到时候生病受伤没药会怪运气么？当然是怪先把药用在土著身上的医生。现在明知确实治不好的还有那么多医闹呢。明明旧时空能治好的病，因为把药给了土著导致元老没药。这不闹上元老院才怪呢。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;比如一批青霉素，九月一号到期。你八月十五看快到期给土著用了。八月三十号有元老病了要青霉素怎么办？谁有什么病，什么时候病别说穿越后了。现在也预测不出了。只能大体预估一下。真出了这种事就是天大的篓子。别说艾贝贝，就是鸟人也扛不住。有药不用放到过期最多是个浪费问题。到时候给土著用掉了，导致元老没药用就上纲上线了。

---

装甲企鹅 于 2013-8-17 15:45:25 发表了：

归化民职工全面普及最低程度的医保，以临高现有的条件都做不到，再加上家属根本是自欺欺人。能普及赤脚医生就已经很不容易了。想要更多的，不是圣母就是小清新。伏波军伤员到现在还以磺胺类药物为主打，就想着给儿童用抗生素？别说存货不多，就是存货多，是给元老的孩子用，还是给本应该湮灭在历史当中的土著用，这是个很现实很残酷的问题，但答案却显而易见。与其纠结医疗条件，还不如加强土著儿童营养，营养和最低程度的抗生素也救不回来的，还是交给自然选择吧。

另外 D 总这类在卫生口，干介乎于商人和官僚活之间的角色才是最聪明的选择。去做医生也不坏，但谁会傻到去做药剂师，管着最吃力不讨好的药厂和实验室，干着责任重却最受人埋怨的角色。这就是为什么咱的角色明明就有药剂师资质，却不进卫生口而选着直接去驻外的原因。

---

dby250 于 2013-8-17 18:45:39 发表了：

> 装甲企鹅 发表于 2013-8-17 15:45
>
> 归化民职工全面普及最低程度的医保，以临高现有的条件都做不到，再加上家属根本是自欺欺人。能普及赤脚医生 ...

冯同志谬赞了，咱因为水平低、能力低，只能安心的为同志们打一打下手，做一些协助性的工作……哈，哈哈，哈哈哈哈……哎呀，为什么突然就笑出声来了呢？

---

训兽师 于 2013-8-18 20:55:59 发表了：

以前家里有文。革版的“农村生活实用手册”，这个才应该是穿越人士必备的生存参考书之一

---
